[VR] Oculus quest 或許係目前最好嘅VR headset!!!!!

或者有人唔知oculus quest 係咩，oculus quest 係一個擁有6DOF 嘅VR headset, 佢同其他vr 唔同，并唔需要電腦連接。呢部係一部擁有獨立系統嘅一體機VR，就好似手提電腦咁。

宣傳片:
[url]

本人已經用咗差唔多一個月，實在太令我震撼啦！本人係一個極度VR愛好者，曾經擁有vive, oculus rift, accer mr同samsung Odyssey HMD。係云云咁多款VR 當中，我夠膽講oculus quest 係我試過咁多款之中係最好。

首先，係resolution方面。oculus quest 係上面提到嘅VR 裏面差唔多係最高，有2880x1600，同samsung Odyssey 一樣。但係佢得益於OLED 嘅技術。畫面嘅表現其實oculus quest 係比samsung Odyssey 更加清晰，當你睇鏡片嘅4周嘅時候就更加突佢哋之間嘅分別。更加唔好講，accer mr, vive 同rift, 佢哋已經係上世紀嘅VR 產物，畫面質素根本比唔上。

tracking (追蹤定位)方面。oculus 採用咗inside out tracking system。本人試測過後，發現佢嘅tracking system 設計得非常好，佢嘅tracking 嘅範圍大概係一個大半圓體。基本上，所有嘅動作佢都可以sense 到。甚至你將自己嘅手放係背脊前部分都唔會off track。雖然samsung Odyssey都係採用inside out tracking system, 但係佢嘅tracking 有非常非常大嘅缺點，佢嘅tracking 範圍大概只係4分之一個圓體。有時你放低隻手同埋將手放落背脊，佢係會off track。當你想重新track番嗰controller嘅時候仲要花費大量時間，過程極度不愉快。quest 相比起vive 嚟講當然唔夠佢勁，但係起碼oculus quest 係可以做到冇delay, 冇off track，死角少，已經係做得非常好。而rift 要3個鏡頭先至可以full track 到。

係setup 方面，quest 係差唔多贏咗成幾條街。你如果用vive, 你要放二個light box 係房嘅對角高位，極度浪費空間。當你要set 高度，你係要度過自己幾高先至得，有時可能係錯，要不斷調校，整度麻煩。samsung Odyssey 就好少少，高度方面，佢嗰鏡頭就已經計算好，不過佢成日錯，要不斷調校高度到適合為止，odyssey 可以設置安全區域，但係移動頭盔嚟畫安全區，極度麻煩，有時仲會off track。最麻煩嘅係，佢有安全區嘅最小面積限制，如果你屋企太細太窄，之後仲想畫嗰安全區，其實基本上都收得皮。至於quest, 佢嘅高度計算非常准確同先進。你只需要放嗰controller 落地下，基本上已經計算咗高度，係唔會出錯。然後，係安全區方面，你只係需要用手掣指住你想畫嘅圈就得，并冇最小面積安全區嘅限制。最重要嘅係佢係係咁多部VR 係最安全。係你做setup 嘅時候，你係可以透過headset 睇到外部嘅環境，當你脫離咗安全區，vr 嘅畫面就會消失，出現咗現實嘅場景。呢啲嘅安全措施都係前面嘅headset 都冇嘅功能。

然後，最最最重要嘅係，佢係無線呀!!!!!! 我真心覺得玩VR有線係會影響到自己遊戲嘅體驗同埋遊玩嘅範圍。

或者，講到呢度，會有人想收我皮話呢部機得好少game 玩唔到steam 嘅遊戲，垃圾一體機之類。 不過，唔好意思，我要收鳩番你皮，呢部機係的確可以玩steam game 架。只要透過alvr 或者virtual desktop 呢啲程式就可以stream 電腦玩steam game 。本人實測用5g 網絡連接係鮮少有delay 嘅情況出現。可能有人話啲game 會好柒貴，比唔起。我想講，網上已經有翻版啦。

綜合多個原因，售價又平，又無線，有一體機內容，又可以連線，技術成熟，點解唔入番部？？？？點解仲要比錢買一部有線，科技唔成熟，唔可以拎出街嘅vr headset。

識買一定係買oculus quest

本人并非VR 專家，只係愛好者，如有錯誤，請各位大佬指教小弟。

thanks 爸打，本身都諗住買，睇完你講立即入手

明確嘅選擇

好似話Black Friday 得Rift S 有平 USD349
利申: 想買Quest

見到Quest有得免運都想買
等多幾日睇下有無減價

仲等，鳩衝啦，oculus link 都出咗啦

有冇試過Links?
好似話都幾難買到一條長既又support到

唔係，好易買到，你去黃金或者灣仔買條USB 3.1 GEN 2 TYPE C TO USB , 3米長就夠做。

USB3.1 直插底板就得?
唔係應該要經display card?

插邊都得，電腦上面都得

啱啱落訂 連travel case
免運 送immortal vader 好似就係今年black friday既優惠

Rift s要等正日特價

本來想買rift s因為ipd問題無買

而家物色緊一條約五米既線玩oculus link

巴打係邊到訂?
我都係琴日落訂係美森 唔知有冇immortal vader

美森
買果頁寫有 21號開始
Receive all 3 Episodes of Vader Immortal: A Star Wars VR Series and Lightsaber Dojos when you purchase an Oculus Quest headset between 11/21/2019 and 01/31/2020 (limited time only). Oculus Quest must be activated within 30 days of purchase to redeem offer.

你買果時美國21號未
未你襯佢未寄取消再買啦

照計你香港22號買 就算最早 美國都只係21號中午 應該唔會早得過31號

應該有掛 琴日下午4點買
ship左了已經

諗住睇下black Friday 有無減價嘛
但係原來已經宣布左無
得rift s同go先有 不過送Vader Immortal
咁係時候落單 睇下順便買埋條線玩link定係香港自己買

比人掃晒
香港買到唔知邊條得
唔係要淘定

咁快 你揀左免費運？
我仲未ship 琴日夜晚買

你寫預計幾時送到？

同埋其實10ft都係好短 三米
由眼鏡落地下都無超過一半

如果玩room scale 15ft真係基本

其實都係 5m up最好

買條3m + USB 3.0 延長線得唔得呢

好多線都唔得 最好用人地test過既線 但都唔包生仔

Btw 我遲你小小買 寫遲你一日到

等緊rift s
上網睇啲人就話quest 戴落去冇咁舒服

傻閪先買rift s , 明明quest 有三個功能但都要買嗰得一個功能嘅機，同埋頭戴方式可以自己改。

買左條Anker USB3.0 To C
同埋一條ugreen extension cable
點知條extension廢嘅

有冇啱用線推介下？

巴打試左anker ok?

又唔係咁講
如果rift s有ipd我都會有揀佢

可惜無 明明上一代都有

Anker Powerline+ 係官方認證
但香港得翻1.8m...

我見都有人話唔得

Amazon 都係得返啲短線

Check 過3米版本只有美國地區有賣
仲有powerline+ 都有幾款唔係款款得

我遲你幾個鐘 到而家都未寄出

powerline+ 有分usb 2.0同usb3.0

準備等black Friday買rift s 做傻仔

點解唔考慮quest?

如果要最佳畫質玩pcvr rift S其實係好抵

基本上我只會連pc用
同埋rift s 畫質會好少少 hz數都高少少(本身用緊100hz+144hz mon)

hand tracking諗深一層其實都係玩demo體驗下多
實際PC VR game冇左手掣連行都未必行到
除非未來有game專門係for hand tracking啦

有錢其實想買index
可惜冇

rift s $350真係好抵玩

有錢其實想買index
#metoo

如果index唔駛裝定位器我都會買
拉線太麻煩

我想問下你買個陣個estimate date係幾多
我而家睇係12月31號

如果係咁，用HP reverb pro 仲好，市上最高清VR , inside out tracking。唔洗安裝sensor,又平過index

巴打你到手未
我啱啱先寄出 仲話會再遲兩日先收到
問客服佢話如果遲左 可以退運費
但係明明免運費

其實有諗過
不過雙鏡頭呢堆tracking差啲
個手掣又無oculus touch咁好

WMR 始終無咁吸田

琴晚玩左成晚

巴打分享下覺得點

第一次玩VR, 個沉醉感都幾大 feel 到啲野遠近
同埋無線真係爽

有無買左啲咩game

未買, 試左super hot, beat saber demo 都覺得好玩

原來有demo

Immortal vader你試左未？

Beat saber真係必買
我以經有ps4 版 不過都會買多隻 唔知買pc定quest版好

一開quest 已經有三集Immortal vader 但未玩
Beat saber 好似 Steam 買平啲
好似普遍Steam都多特價

但係quest版唔駛急插線好方便

千奇唔好撈亂Steam Store同Oculus Store
唔係共通之外 仲要插電腦玩

想問下如果用link 駁電腦玩畫質係咪會跟返你pc ge 硬件提升？

樓主話有翻版，有冇link?
我仲猶豫緊買唔買好。當有quest link，可唔可以連steam ve?

去Cs.rin.ru 呢個討論區搵

64gb 夠唔夠？

64gb夠玩,同埋oculus link 可以連steam VR

quest戴眼鏡影響大唔大？

冇影響，oculus quest 有好足夠嘅空間，就算戴住眼睛都唔頂住，同冇戴冇分別。

不過FOV 會少咗

岩岩到左
諗住試beatsaber先
係咪steam版好d?

玩左demo先
quest 始終唔洗用線

想係電腦睇片 / 玩steam game係咪要另外買條線

係，買條type C to USB 3.1 gen2 線

又或者你可以用VD 同alvr 嘅wifi 連接方式連到電腦。

你嘅耳線係用乜？
就咁跟機嘅speaker?
我本身有個耳筒，係咪篤是但一面都work?

篤是旦一面都work , 我改裝咗我部quest, 用咗vive deluxe audio strap。

同一隻驚，quest store version 同 oculus link 玩steam vr version有冇分別？

首先，你連steam 要插線。你係quest 唔洗插線玩得爽啲。之後，理論上嚟講電腦VR GAME 嘅遊戲細節畫面會係靚啲，不過oculus link未成熟，畫面會有compression。對比上嚟，唔連steam 會畫面靚啲同玩得爽啲。如果之後oculus update 咗嗰oculus link, 畫面應該係會靚啲，不過始終都係有線冇咁爽。

你覺得戴眼鏡同配個專用鏡片分別大嗎
鏡片都要成6舊水

我試過祼眼玩同戴眼鏡玩，冇咩分別，因為quest 有好多空間比你放到眼鏡入面。不過，戴眼鏡玩嗰FOV 冇咁多，但係唔多覺。

啱啱買咗quest
啲朋友喝倒采，話冇乜content，哂氣

認真，好多驚玩wow, 有翻版DL, o仲有steam game le, 你班FD 唔識貨。

你所講嘅翻版係steam版定quest版？

二邊都係

個俄文網真係唔多識睇

你入去search oculus quest , 你就會搵到嗰Post。不過，裏面啲source 死曬，dl 唔到驚。你要係佢哋最新嘅留言搵嗰discord gp, 裏面所有game link 都加密咗費先比官方搵到。你要下載嗰程式解密攞嗰link 去DL GAME。你唔識再問啦。

佢裏面唔係剩係得驚DL, 仲有啲mod, 例如將quest 嘅resolution提高, 將原生嘅72hz 提升到90hz。

多謝清，我等埋個quest到咗再搞搞。不過我起碼會買幾隻驚支持下，有乜推介

beat saber, espire1 , apex construct, journey of the gods

仆街點解你地咁快到

有錢買vr玩就俾錢買正版game啦
vr已經夠少人玩 班developer已經冇乜錢賺
你班友仲玩老翻

但其實夠唔夠推90hz, eg: beat saber

網上啲鬼佬話推到, 不過啲電會倒水.

rift s已減

你係咪乜VR都有齊，好有經驗咁。
我都想改下個strap，但係咪市面上已經冇哂HTC Vive Deluxe Audio Strap貨？

用過好多款VR, 係VR愛好者。嗰strap 淘寶仲有,佢連埋嗰3D print 嘅連接組件。

有冇keyword,
我揾HTC Vive Deluxe Audio Strap，岀啲唔啦更嘅嘢

打oculus quest就會搵到啲提供改裝或者配件嘅店。

你就咁買HTC vive Deluxe audio strap冇用，一定要有3D PRINT 配件。

冇問題嘅，我睇過教學，主要都係魔術貼，最大問題係我冇HTC 依條strap，香港冇貨，Amazon 都冇貨

問完HTC
有關於您今天稍早前在線上聊天所提問到的VIVE Deluxe Audio Strap，
我剛收到相關部門的回覆，
很抱歉地該配件目前已經沒庫存了，而且也不會再生產了。
對於造成您的不便與困擾，我們由衷地感到非常抱歉。
GG

【Oculus Quest畅听头戴转接件VR提高沉浸感久戴不累舒适轻松调节】 點￡擊☆鏈﹏接，再选择瀏覽嘂..咑ぺ鐦；或復ず■淛这句话₤LkG1YxRevNB₤后咑閞👉淘灬寳👈

咪係 有錢買機無錢買game
免費野有木馬又盛
下次中共Ddos連登你地部機都有份

感謝

有冇3m嘅線推介，我揾嘅C to 3.1 最長得2m

呢隻ok, 3米不過係gen1

Gen1夠唔夠快

未試過gen2講唔到比聽，不過係gen1 嘅二倍。但係我用gen1 冇出現任何問題。

Oculus link用條gen3.1 線都連唔到，搞唔掂

一直停係呢個畫面

黃金，灣仔

oculus quest 未更新？，唔係插落use3.0到？

唔係條條得

肯定係usb3.0，quest已經係最update
電腦裝完長期有紅底白字banner係頂，R晒頭唔知咩事

有冇將quest 變成developer mode 同埋幫電腦下載adb driver?

有玩開beat saber，自己入mod入歌
developer mode一早開咗
sidequest正常連接，裝到第三方apk
試過notebook唔得
試過imac(bootcamp裝Windows 10)都唔得

甚至過data入vr av都無問題

唯一係搞唔掂oculus link呢個新function
真係R爆頭都諗唔到問題出係邊

試下repair oculus software

襯Black Friday 入手左 Oculus Quest, 買 64GB Ship 左隻 128GB 黎

咁快到嘅
幾時買架
我隻rift s終於到左香港 好想玩beat saber

28號係美國Amazon 落單, 2號就送到黎

咁快嘅
我black Friday落單
放完假計我28號
啱啱凌晨先到香港

rift s 一到手 玩得最多反而係super hot
真心正

想問下如果純粹睇下Netflix 同 其他娛樂content 有冇邊隻Apps 係必裝 (For PC steaming)

我第一隻都買左Superhot

幾錢？

Beat saber勁正
可惜好少中文歌

咩方法都試晒，唔掂
暫時放棄

Amazon 買, 有 Free shipping, 再加埋之前送左張USD 20 Cash Coupon, USD 379 入手, 圍返港紙 $3,025

最近quest 係其他國家地區出咗hand tracking#oh，幾時到香港呀

想問下 Quest 個 Store 同 Go 個 Store 係咪一樣？

啱啱買咗QUEST，有冇咩好GAME推介?
另外試咗好多條TYPEC TO USB線都唔得，各位知唔知咩牌子的線駁到電腦????

有冇人玩boneworks
好似好撚正咁

唔一樣

beat saber, red matter 嗰堆。
呢條線用過係連到電腦。

買咗vitual desktop駁電腦，現在玩到Steam上的game了。頭先研究點樣睇到DMM上面啲VR片，發覺用VD開DMM VR Player概片唔識進入VR Mode，唔識點搞

想入手做聖誕禮物 有冇人知邊到做緊discount

發現一connect VR mode ，SteamVR 就會自動開著，CLOSE同埋uninstall都冇用。有時都在close steamVR中間的時間開其他app先得

做緊4000幾蚊,比原價食勁多水想問邊到買最低

amazon免運應該最抵

好似冇貨，我見到要成800usd

而家買要食炒價，等多排先

如果淨係睇片用 oculus Go 夠唔夠？ 依家做緊USD $149.9 32GB

有無人諗過訓住黎玩
但好似搵唔到方法rotate the pitch

最後搵個SteamVR有個類似嘅plug
InputEmulator
可惜係無反應 禁個enable 加減都沒反應

極懶

同問

睇片緊係oculus quest 啦，有hand tracking 喎。同埋6DOF爽啲，有真係喺戲院嘅感覺。

hand tracking 對睇片係咩用途？

咁你睇片會揸住嗰手掣？ 你唔覺得阻訂咩。你睇片放低完手掣之後，你想stop 條片或者飛片又要攞番嗰手掣，仲要攞唔到，你唔覺得煩咩？ 自從有咗hand tracking 之後我冇曬呢啲問題，打丁體驗仲正咗

有道理

睇唔睇到youtube 既vr mode 的？

買左套 第一日玩 好撚正
對上果玩嘅vr已經係2年前嘅vive 因為set up太煩 買左冇幾耐就封塵

玩d 咩先？

有冇得縛電腦用？

可以用hdmi display out ?

quest用oculus link (type c to usb) 可以玩steamvr

睇到

其實都係玩返以前d vr game 嘅quest版 super hot , robot recall果d
但冇左條線 畫質靚左都幾明顯（對比vive) 唔洗set up 仲可以帶去人哋屋企開party
又可以玩返pc steam vr game
如果由第一代vr升級到quest 真心唔錯

期待有更多quest版大作

Display out 我暫時試左可以投射晝面去部電話 同smart tv手指

諗緊買唔買, 想請各位巴打解答下

1. 想問下如果quest 打返quest 嘅game有無得stream 畫面出嚟俾人睇? 定係打電腦game 先得?

2. 如果駁電腦係咪可以選擇用wifi 駁? 咁嘅話lag 唔lag 機係取決於quest 連wifi 定 pc果邊?

3. 我想玩pc vr 嘅 skyrim 同tabletop simulator, 想問下quest 係咪都可以support?

Thx a lot!!!!

1.可以stream 番比人睇，用chrome cast 直播到電視或者直接直播到手機都可以，電腦有side quest 比你直播番quest game。如果玩電腦game 就用link , 畫面會直接show 係螢幕。

2. 可以選擇wifi 連電腦玩steam game, 用altvr(免費) 或者virtual desktop (要比錢)。畫面同動作取決於你嘅wifi 速度同有冇5G WIFI support。要5G WIFI 就出去買有support 嘅router 。

3. pc vr 嘅Skyrim 冇出喺quest 嘅平台上面。但係你可用link 或者WIFI連接電腦現。

希望解答到你問題啦

你有無試過wifi 駁? 有無lag 機問題?

最好買雙頻/三頻 5G router會比較穩定 低latency

wifi 同 link 都會lag，link 30-50ms左右、wifi 60-100ms。
但其實就算wifi都玩到 beat saber，即係lag極有限，可以不理。除非你玩槍game同人對戰就別論。

想問下如果想玩beat saber 會入歌既話，買quest版定steam版會好d？
但我又驚我部腦唔夠玩vr game

試steam版先，唔得的話可以退錢

想入手邊度買好
我見amazon 4k以上

之前無接觸過呢啲vr裝置，呢部易唔易上手？如果只係睇J片多，間唔中先打機，64GB係咪夠用？$4700 64GB 會唔會唔係好抵

美Amazon先賣緊$3100左右，$4700簡直係食水深....

㩒住reset view 粒掣唔得㗎咩

巴打咩價有d興趣

可唔可駁電腦上網睇線上vr?

想問下virtual desktop同bigscreen分別在邊？
見功能好似好相似，bigscreen免費又可以同fd玩

virtual desktop 係for自己一個人用，睇戲嘅時候會比big screen 高清啲同少啲delay。另外，virtual desktop 最主要係用嚟連接steam vr 玩，而big screen 唔可以。如果你係想同fd 一齊睇戲就用big screen。如果你係自己一個睇戲同玩pc vr 就用virtual desktop 。兩者冇衝突

明白 thank you
我想買黎玩steam game
應該係oculus定steam果邊買？
定要買哂2邊

係oculus 度買virtual desktop

之後再用side quest 去解鎖功能

Thank you

想問下玩唔玩到skyrim或者fallout

買左QUEST, 想問下點樣連電腦
插左落pc usb好似無反應咁
用緊win 7係咪唔會無線連到?

玩到

要USB 3.1, 同埋下載oculus 程式係電腦

你應該首先要啟用ADB adapter, 用線連電腦要下載oculus 電腦程式，然後要條type c to USB 3.1 線連落電腦嘅底版嘅USB 3.1(姐係藍色口)。
如果你用無線連接，就要係oculus quest 商店到買virtual desktop 。然後用side quest 啟用steam vr 嘅功能。之後再係電腦安裝對應virtual desktop 嘅 程式，你再跟吓啲instructions 就連到。最重要係要安裝ADB 嘅驅動程序。

謝解答
但我底版個口好似只係USB3.0
係咪即係要用Wirelsss先得?
同埋adb adapter又咩

都用得，其實我覺得用無線玩會爽啲，冇限制。

睇呢條片，佢會教你點安裝adb driver 。

有冇巴打知oculus quest點樣連到vpn，想down dmm vr player

dl個 vpn app，揀日本vpn，再開oculus app應該會search到

我試過手機連vpn再share熱點落quest到都search唔到

開左vpn後，用手機個oculus app search dmm wo

呢個都試過唔得

可能你個vpn唔得

轉左幾個vpn終於得，唔該哂巴打

有冇人試過換其他resolution?
可唔可以教教小弟
啱啱買左quest返嚟試
想推高啲個resolution

利申有睇過yt人哋教點做
但係做完冇反應

呢條片有教 但我DOWN唔到個QuestASM 唔知點解禁極冇反應

我將下面嗰啲字cap咗
再由.txt轉去做.bat
再跟返佢個教程
做到其他動作（例如 0 開youtube）
就係做唔到改resolution

又貴返

quest用skybox睇4k vr av 做唔到4k畫質，唯有改resolution 睇下會唔會清d

好似開始吹風話要出quest xr2

我都一樣 淨係禁到0開YOUTUBE 改唔到resolution

出街玩個experience好唔好 想搭長途機玩

玩遊戲就不了，睇戲就可以，要坐係到玩唔多郁嘅game 就可以。不過你坐飛機要熄咗6DOF, 只可以用3DOF

諗緊依家買quest定等xr2
835係上一代產物，畫面夠唔夠好？

問題係Xr2幾時先出